[拋磚引玉] [加入Twitter戰線] Water Revolution 英文生字

見好似有巴絲話自己英文唔好而對twitter文宣卻步 (其實打中文都得)
我自己英文都唔係特別好,
但係想share下啲詞彙等大家可以一齊加入twitter做下文宣
希望其他巴絲可以喺到分享同指正

Liberate HK, Revolution of our times./ Liberate HK, Revolution Now. (光復香港 時代革命)
Five demands, not one less. (五大訴求 缺一不可)
No rioters. Only tyranny. (沒有暴徒，只有暴政)
Fight for Freedom, Stand with Hong Kong. (支持香港人爭取自由)
If we burn, you burn with us. (攬炒)

Full withdrawal of the extradition bill (全面撤回《逃犯條例》修訂草案)
Retraction of the characterisation of the protests as "riots"(撤回示威「暴動」定性)
Amnesty for arrested protesters (撤回被捕示威者控罪)
A commission of inquiry into alleged police brutality (成立獨立調查委員會，追究警隊濫暴)
Dual universal suffrage, meaning for both the Legislative Council and the Chief Executive (以行政命令解散立法會 立即實行雙真普選)

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

Anti-Extradition Law Amendment Bill (ELAB) (反送中條例)
One country, two systems (一國兩制)
High Degree of Autonomy (高度自治)
Hong Kong independence (港獨)

HongKonger (香港人)
Pro-Democracy (黃絲)
Pro-China/gov/police/CCP ( 藍絲)
Protesters (抗爭者)
Demonstrators (示威者)
crusader (義士)
Frontliners (前線)
Martyr (烈士)
Silver-hairs (銀髮族)
Journalists/ press (記者)
First aiders (FA) (急救人員)
social workers (社工)
passer-by (路人)
future pillars of society (未來嘅社會棟樑)
Pro-democracy camp (泛民主派)
Pro-Beijing parties (建制派)
rioters/thugs (暴徒)
gangsters/ mafia/ triad (黑社會)
lackey (走狗)
Undercover (鬼/臥底)
patriot (愛國者) patriotic (愛國adj.)
Leftard (左膠)
Chinese Communist Party (CCP) (中國共產黨)

Democracy (民主)
Freedom (自由) *比較基本的自由,身體不受拘束限制,即思想、感情、行動、選擇方面不受他人控制
Liberty (自主;自由) *較高層次的自由,思想、意識、人格,強調思維的自由和人格的自主
autonomy (自治)
Human rights violations (侵犯人權)
Justice (正義)
Freedom of speech (言論自由)
totalitarianism (極權主義)
Chinazi (赤納粹)
humanitarian crisis (人道危機)
conscience (良知)

Uyghurs (維吾爾族)
Xinjiang re-education camps (新疆再教育營)
concentration camps (集中營)
Ethnic cleansing (種族清洗)
brainwashing (洗腦)

Sit-in (靜坐)
Rally (集會)
March (遊行)
Demonstration (示威)
Clash (衝突)
standoff (對峙)
self-defence (自衛)
fight back (還擊)
Black Bloc (黑群 *著全黑)
Leaderless (無大台)
go on strike (罷工)
boycott class (罷課)
blossoming everywhere (遍地開花)
Break a law (犯法)

Dirty cop/wicked cop/Popo (黑警)
Police Public Relations Branch (PPRB) (警察公共關係科)
Riot police (防暴警)
Special Tactical Squad (速龍)
Letter of No Objection (不反對通知書)
unlawful assembly (非法集結)
Police warrant card (警察委任證)
released on bail (保釋)
take a statement (錄取口供)
search warrant (搜查令)
tactics (策略)
Water Cannon truck (水炮車)
expired tear gas (過期催淚煙)
rubber bullets (橡膠子彈)
Bean bag round (布袋彈)
pepper ball (胡椒彈)
Pepper spray (胡椒噴霧)
expandable/ extendable/ retractable baton (伸縮警棍)
Laser pointer (激光筆)

Police collude with the triads/police in cahoots with the triads (警黑合作)
Police brutality (警察暴行)
abuse of power (濫權)
Excessive force (過度武力)
unnecessary force (不必要的武力)
Arbitrary arrest (濫捕)
Indiscriminate attack (無差別攻擊)
detention (拘留)
Torture (酷刑)
Body Searches (搜身)
inhuman and degrading treatment (不人道及侮辱性的對待)
sexual violence (性暴力)
sexual harassment (性騷擾)
Delayed access to medical care (拖延送院)
wound (傷口)
fracture/broken bone (骨折)
Delayed access to counsel (阻見律師)
commit suicide (自殺)
suspicion (懷疑)
Fujianese thugs/gangs (福建幫)
condemn violence (譴責暴力)
ridiculous (荒謬的)
turn a blind eye to ... (視而不見)
Amnesty International (國際特赦組織)
International human rights law (國際人權法)
Sino-British Joint Declaration (中英聯合聲明)
Transfer of sovereignty over Hong Kong (香港主權移交)
Hong Kong Human Rights and Democracy Act (香港人權與民主法案)

Smart lamppost (智能燈柱)
surveillance system (監控系統)

Glory to Hong Kong 願榮光歸香港

721 811 831 新屋嶺

請廣傳！我們誠邀以下人士幫忙：
傳媒公關
集會即場英文語譯
道具組（新屋嶺集中營道具）
印刷組（印傳單及宣傳品）
……………………………………
PS/AI設計
畫畫
唱歌/改詞（新屋嶺集中營哀歌）
……………………………………
多國語言翻譯（韓文、日文、德文、英文等）
聯絡小隊（負責聯絡不同人士）
寫TG bot程式員
……………………………………
糾察
急救員
連登宣傳隊
FB/IG宣傳隊
Twitter宣傳隊
落區宣傳隊

▶️️部分工作
新屋嶺事件簿（小冊子）
新屋嶺短片製作
集會宣傳片製作
FB頭像特效框
FB一人一相宣傳運動
連登推post運動

▶️尋找新屋嶺集中營受害者及親屬
如果你曾接觸新屋嶺，
如果你願意分享你的經歷或感受，
歡迎你聯絡 @CitizenGG
（可以選擇以任何形式分享，包括視像、預錄或文字）

▶️誠邀嘉賓演講
律師、醫生、護士、社工、學者等等
（就新屋嶺/警暴/其專業範疇演講，如法律、醫學、情緒支援等）

▶️需要物資
急救物資
音響、大聲公
燈光
投影機、投影幕
Banner、backdrop
印刷贊助
5.5噸貨車
運輸車輛(如物資過多)

如果有興趣幫手，請聯絡admin
▶️ 急救/糾察/物資/網上或落區宣傳隊 @democracyforever
▶️ 文宣設計/任何其他事項 @CitizenGG

💥公海：

唔夠人！唔夠人！唔夠人！😭😭
請大家訂閱頻道，齊撐受害者！🙇🙇

PISH

patriot唔同nationalist, 唔好搞錯

我係想打愛國咋
nationalist - 民族主義者

有用

Basic Law 基本法
presumption of innocence 無罪推定
Possession of offensive weapon in public place 在公眾地方管有攻擊性武器
Police State - a country in which the government uses the police to severely limit people's freedom (警察國家:政府透過警察部門嚴格限制民眾自由)

幫你推一推

正評樓主
Twitter 真心唔夠人

推

正評+打星星

高汁po P牌推唔郁
跪求更多英文勁嘅巴絲提供多啲英文生字
次次用Twitter都字窮

解散警隊

英文用乜好？
Police disbandment?

disbandment ok呀
disbandment of HKPF

Chinese Expansion/China's Expansion (中國擴展)
ethnic cleansing (種族清洗)
cultural invasion (文化侵略)
public opposition (公眾反對)

Uyghur (維吾爾族)
Xinjiang 新疆 (Official: Xinjiang Uygur Autonomous Region 新疆維吾爾自治區)
East Turkestan (東突厥斯坦) (known as Uyghuristan 維吾爾斯坦)
East Turkestan independence movement (Xinjiang/Uyghur independence movement) (東突厥斯坦獨立運動(疆獨))
*from wiki:
一般指塔里木盆地一帶或今新疆維吾爾自治區南部與中部，甚至整個新疆維吾爾自治區。分離主義者用「東突厥斯坦」指代整個新疆或他們希望在新疆建立的獨立國家。

Kazakhstan (哈薩克) (Republic of Kazakhstan 哈薩克共和國)
Kazakhs (哈薩克族)

Tibet (藏區 (吐蕃))
Tibet/Xizang Autonomous Region (西藏自治區)
*藏區=/=西藏自治區

哈薩克斯坦總統出訪中國 哈國人擔心總統引進中國監管模式

香港會成為第二個西藏嗎？

香港人為甚麼要關心西藏問題

twitter要人, 開ac搵 #FollowBackHongKong 互相follow啦

10月1日 全港路祭習近平